%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                  tech_00.fr.tex for tech_00                                  %
%                  Created on : Mon Aug 17 17:47:00  2020                      %
%                  Made by : Limaconoob <jpepin@student.42.fr>                 %
%                  Updated by : Limaconoob <jpepin@student.42.fr>              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project, TP Tech}
    \subtitle{TP 5 : Soudure}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary {
    Initiation à la soudure et à la sécurité matérielle
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}

\begin{wrapfigure}{r}{0.25\textwidth} %this figure will be at the right
    % \centering
    \includegraphics[width=0.25\textwidth]{Rosin.jpg}
\end{wrapfigure}
La colophane (rosine) est le résidu solide obtenu après distillation de la térébenthine.
\newline
Substance récoltée à partir des arbres résineux et en particulier les pins (le genre Pinus)
\newline
par une opération que l'on appelle le gemmage.
\newline
\\
Le nom vient de Kolophôn, une cité grecque antique de l’Asie mineure où l’on produisait cette substance.
\newline
La colophane est solide et cassante à température ambiante.
\newline
Sa couleur va du jaune très clair au quasi noir en fonction de la distillation.
\newline
Sa couleur, ou grade, est définie par une échelle de lettre allant de D pour le plus foncé à X pour le plus clair.
\newline
\\
La colophane ne fond pas mais ramollit à la chaleur, son point de ramollissement varie de 90 à 110 °C.
\newline
La colophane est composée à 90\% d’un mélange d’acides organiques de la famille des diterpènes appelés acides résiniques, ces acides résiniques sont des isomères. 
\newline
\\
La colophane peut être utilisée comme flux en brasage tendre.
\newline
Les flux servent à réduire la tension superficielle de la brasure fondue et lui permettent de couler plus facilement pour recouvrir plus rapidement et efficacement les surfaces des parties à braser.
\newline
\\
Des couches d'oxydes se formant en permanence sur les surfaces quand on les chauffe, le flux a pour but de les dissoudre et les éliminer.
\newline
Pour en faciliter l'emploi, on fabrique des fils de brasure tendre creux qui contiennent directement un ou plusieurs cœurs (âmes) de flux.
\newline


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes de sécurité                            %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                             Exercice 00: Soudure                             %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : Soudure}


    \extitle{Soudure}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Aucun}
    \exauthorize{Aucune}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez souder tous les composants fournis sur le circuit imprimé :
        \begin{itemize}\itemsep7pt
            \item 1x MCU ATMEGA328P
            \item 1x Quartz 16MHz
            \item 4x LEDs
            \item 2x Boutons poussoirs
            \item 1x Header 6pins
            \item Quelques résistances et condensateurs au format 0603 (1608 Metric)
        \end{itemize}
        \item Vous devez vérifier s'il n'y a pas de courts-circuits avec un multimètre.
    \end{itemize}


%******************************************************************************%
%                          Exercice 01: Tester du code                         %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : Tester du code}


    \extitle{Tester du code}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Aucun}
    \exauthorize{prog\_00/ex06}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez flasher les codes du TP prog\_00/ex06 pour verifier que tout marche.
    \end{itemize}

\end{document}
